%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
  a4paper,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{\textsc{SNT > Réseaux sociaux}}
\fancyhead[C]{\textbf{Devoir --- Sujet B}}
\fancyhead[R]{\textsc{Corrigé}}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{tikz}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[inline]{enumitem}

\usepackage{textcomp}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,
  urlcolor=cyan,
  pdfauthor={Louis Paternault},
  pdfproducer={© Louis Paternault — CC-BY-SA-4.0 — http://snt.ababsurdo.fr},
  hidelinks,
}

\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\begin{document}

\begin{exercice}~
\begin{enumerate}
\item Par exemple : les salariés, les ordinateurs (serveurs), l'électricité, la connexion à internet, les impôts, le nom de domaine...
\item Par exemple : la publicité ciblée (Facebook, Instagram, Youtube...), les dons (Mastodon, Peertube), les commissions sur les transactions entre utilisateurs (Blablacar), le freemium (Youtube), etc.
\item En offrant l'accès à internet aux populations qui n'y ont pas encore accès, Facebook peut espérer que ces nouveaux internautes vont utiliser des réseaux sociaux, dont Facebook, donc visionner des publicités, ce qui rapportera de l'argent à Facebook.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
\begin{enumerate}
\item~
\begin{center}\begin{tabular}{l*{8}{c}}
	\toprule
Sommet & A&B&C&D&E&F&G&H\\
\midrule
Écartement & 3 & 2 & 3 & 4 & 3 & 4 & 4 & 4\\
\bottomrule
\end{tabular}\end{center}
\item
\begin{description*}
\item[Diamètre] Plus grand écartement.
\item[Rayon] Plus petit écartement.
\item[Centre] Sommet qui a le plus petit écartement.
\end{description*}
\item
Le diamètre est 4 ; le rayon est 2 ; le centre est B.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
  \tikzstyle{vertex}=[rectangle, draw=black, align=center, text width=2cm, inner sep=3pt]
  \node[vertex] (vienne) at (0, 0) {Vienne};
  \node[vertex] (valence) at (2, 0) {Valence};
  \node[vertex] (grenoble) at (0, 1) {Grenoble};
  \node[vertex] (lyon) at (2, 1) {Lyon};
  \foreach \ville in {lyon, vienne, grenoble} {
  	\draw[shorten >=1pt] (valence) -- (\ville);
	}
\draw[shorten >=1pt] (lyon) -- (grenoble);
\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\begin{em}Cette réponse est plus complète que ce que j'attendais de votre part.\end{em}

Les fake-news sont souvent des contenus qui jouent sur l'émotion (plaisir, colère) davantage que sur la réflexion, contrairement à d'autres types de contenu. Cela a deux effets.

D'une part, ils génèrent plus de dopanine que les autres contenus. Cette hormone est l'hormone du plaisir, et donne envie de recommencer, c'est-à-dire de regarder davantage de tels contenus, ce qui fait regarder plus de publicité.

D'autre part, ces contenus génèrent plus d'engagement que les autres types de contenu, c'est-à-dire qu'ils rendent plus sensibles à la publicité.

Dans les deux cas, ces contenus augmentent la quantité de publicité visionnée par les internautes, ce qui rapporte plus d'argent à Youtube.
\end{exercice}

\end{document}
